{
    "question": "Tentukan nilai x yang memenuhi persamaan berikut ini !\u00a0    a. 3 kali x pangkat 0,4 = 9 kali (1/3) pangkat 0,6\r\nb. 3 pangkat 5x-1 = 27 pangkat x+3\r\nc. akar 4 pangkat x+4 = (1/16) pangkat 5-x\r\nd. 3 akar 27 pangkat 2x-1 = (3 akar 1/243) pangkat 3x\r\n\r\n~Selamat menjawab~ tolong bantu saya :)\r\n# jangan jawab asal asalan yah.. poinnya tinggi loh.. ;)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "[tex]3x^{0.4} = 9(\\frac{1}{3})^{0.6} \\\\ 3x^{(\\frac{2}{5})} = 3^3 3^{-(\\frac{3}{5})} \\\\ 3x^{(\\frac{2}{5})} = 3^{3 - (\\frac{3}{5})} \\\\ x^{(\\frac{2}{5})} = 3^{(\\frac{7}{5})} \\\\ x^{(\\frac{2}{5})} = (3^{(\\frac{7}{2})})^{(\\frac{2}{5})} \\\\ x = 3^{(\\frac{7}{2})}[/tex]<br>Sesak gua jawabnya -_-<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "faktor-dari-104-itu-berapa-sih-210",
            "question": "Faktor dari 104 itu berapa sih ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1 , 2 , 4 , 8 , 13 , 26 , 52 , 104.   Semoga membantu:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "faktornya : 2\u00b3\u00d713 atau 2\u00d72\u00d72\u00d713",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fx3-2x1-maka-fx-362",
            "question": "F(x+3)= 2x+1, maka f(x)?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jika f(x + 3) = 2x + 1, <strong>maka</strong><strong> </strong><strong>f</strong><strong>(</strong><strong>x</strong><strong>)</strong><strong> </strong><strong>=</strong><strong> </strong><strong>2</strong><strong>x</strong><strong> </strong><strong>\u2013</strong><strong> </strong><strong>5</strong><strong> </strong>Selengkapnya dapat disimak pada pembahasan di bawah ini!</p><p></p><p><strong>PENDAH</strong><strong>ULUAN</strong></p><p><strong>Fungsi</strong> atau pemetaan dari himpunan A ke himpunan B adalah hubungan yang memasangkan setiap anggota A dengan tepat ke satu anggota B. Artinya adalah anggota himpunan A tidak boleh memasangkan ke anggota himpunan B jika lebih dari satu atau kurang dari satu.</p><p>Mari simak penyelesaiannya pada pembahasan di bawah ini!</p><p></p><h3>PEMBAHASAN</h3><p><strong>Diketah</strong><strong>ui</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p>f(g(x)) = 2x + 1 \u2192 f(x + 3) = 2x + 1</p><p>dengan demikian, diketahui bahwa :</p><ul><li>g(x) = x + 3</li></ul><p><strong>Ditanya</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>f(x) = . . . ?</p><p><strong>Jawab</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><p>\u2752 <strong>Menentukan</strong><strong> </strong><strong>g\u207b</strong><strong>\u00b9</strong><strong>(</strong><strong>x</strong><strong>)</strong></p><p>Asumsikan x + 3 = a, maka</p><p>[tex]\\displaystyle\\rm x + 3 = a \\\\ \\\\ \\displaystyle\\rm x = a - 3[/tex]</p><p>\u2752 Sehingga, <strong>nilai</strong><strong> </strong><strong>f</strong><strong>(</strong><strong>x</strong><strong>)</strong></p><p>Substitusi x = a \u2013 3 pada f(x + 3) = 2x + 1</p><p>[tex]\\displaystyle\\rm f(x + 3) = 2x + 1 \\\\ \\\\ \\displaystyle\\rm f(a) = 2(a - 3) + 1 \\\\ \\\\ \\displaystyle\\rm f(a) = 2a - 6 + 1 \\\\ \\\\ \\displaystyle\\rm f(a) = 2a - 5 \\\\ \\\\ \\displaystyle\\sf Kembalikan~variabel~a~menjadi~x \\\\ \\\\ \\displaystyle\\boxed{\\boxed{\\rm f(x) = 2x - 5}}[/tex]</p><p>\u2234 <strong>Kesimpulan</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>Jadi, jika f(x + 3) = 2x + 1, maka f(x) = 2x \u2013 5</p><p></p><p><strong>PELAJARI</strong><strong> </strong><strong>LEBIH</strong><strong> </strong><strong>LANJUT</strong></p><p>Materi tentang <strong>fungsi</strong> lainnya dapat disimak di bawah ini :</p><ul><li>Mencari nilai n yang memenuhi jika diketahui f(x) = 3x \u2013 10, g(x) = 4x + n dan (f o g)(x) = (g o f)(x) brainly.co.id/tugas/2851162</li><li>Mencari nilai (f o f)(x) dan (g o g)(x) jika diketahui f(x) = 2x + 1 dan g(x) = x\u00b2 \u2013 2x + 2 brainly.co.id/tugas/9431806</li><li>Mencari nilai (f o g o h)(x) jika diketahui f(x) = 5x\u00b2, g(x) = x\u00b2 + 6 dan h(x) = \u2013x\u00b2 brainly.co.id/tugas/9578764</li><li>Mencari nilai p jika (h o f o g)(p) = 2/3 brainly.co.id/tugas/23172816</li><li>Mencari rumus fungsi f(x) jika diketahui g(x) = x + 1 dan (f o g)(x) = x\u00b2 + 1 brainly.co.id/tugas/16160569</li></ul><h3>____________________________</h3><h3>DETIL JAWABAN</h3><p><strong>Kelas :\u00a0</strong>X</p><p><strong>Mapel :\u00a0</strong>Matematika</p><p><strong>Bab :\u00a0</strong>Bab 3 - Fungsi </p><p><strong>Kode :\u00a0</strong>10.2.3</p><p><strong>Kata kunci :</strong><strong> </strong>fungsi komposisi, misal, variabel</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sn2n210n-nilai-dari-u5u6u7u8-490",
            "question": "Sn=2n2+10n. nilai dari u5+u6+u7+u8=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]S_n = 2n^{2}+10n[/tex]<br><br>[tex]S = S_8 - S_4[/tex]<br>[tex]S = 2(64) + 10(8) - 2(16) - 10(4)[/tex]<br>[tex]S=128+80-32-40[/tex]<br>[tex]S=208-72[/tex]<br>[tex]S=136[/tex]<br><br>CMIIW :3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-ingkaran-dari-kalimat-jika-kamu-tidak-jadi-berangkat-ke-kota-788",
            "question": "1. Ingkaran dari kalimat    \" Jika kamu tidak jadi berangkat ke Kota Solo, maka kamu mentraktir saya\" adalah?\r\n\r\n2. Pernyataan di bawah ini yang mempunyai nilai kebenaran BBBB adalah...\r\na. p ^ ~q\r\nb. ~p v ~q\r\nc. p =&gt; ~q\r\nd. ~p v q\r\ne. ~p &lt;=&gt; q",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.\u00a0kamu berangkat ke solo dan kamu tidak mentraktir saya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-sukubanyak-fx-dibagi-dengan-x-2-memberikan-sisa-6-dan-ji-624",
            "question": "Jika sukubanyak f(x) dibagi dengan (x-2) memberikan sisa 6 dan jika f(x) dibagi dengan (x+5) memberikan sisa -8. Tentukan sisanya jika f(x) dibagi dengan (x pangkat 2 + 3x-10)    mohon di bantu..\r\n dengan cara kerja nya ya..:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x) : (x - 2) sisa 6<br>f(x) : (x + 5) sisa -8<br><br>f(x) = (x\u00b2 + 3x - 10).H(x) + S(x)<br>f(x) = (x - 2)(x + 5).H(x) + S(x)<br><br>f(2) = 2a + b<br>6 = 2a + b ....1 <br>f(-5) = -5a + b<br>-8 = -5a + b ....2<br><br>eliminasi 1 dan 2 didapat a = 2, b = 2 <br>S(x) = ax + b ==&gt; 2x + 2 ....ok?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "fungsi-f-ditentukan-oleh-fx-4x-32x1-x-12-jika-inver-811",
            "question": "fungsi f ditentukan oleh f(x) = 4x-3/2x+1, x \u2260 -1/2. jika invers dari f(x) dituliskan f pngkt min 1(x), maka f pngkat min 1 (x+1) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex]f(x) =  \\frac{4x - 3}{2x + 1} [/tex]<br>[tex]f^{-1}(x) = \\frac{-x - 3}{2x - 4} [/tex]<br>[tex]f^{-1}(x+1) = \\frac{-(x +1) - 3}{2(x +1) - 4} [/tex]<br>[tex]f^{-1}(x+1) = \\frac{- x -4}{2x - 2} [/tex]<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dari-barisan-geometri-141664-tentukan-a-rasio-b-rumus-s-309",
            "question": "Dari barisan geometri 1,4,16,64...    tentukan :\r\na. rasio\r\nb. rumus suku ke-n\r\nc. besar suku ke 10",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. rasio\u00a0<br>U2 / U1 = 4/1 =\u00a04<br><br>b.\u00a0[tex]U_n=a.r^{n-1}\\\\\nU_n=1.4^{n-1}\\\\\nU_n=4^{n-1}\\\\[/tex]<br><br>c.\u00a0[tex]U_n=4^{n-1}\\\\\\\\\nU_{10}=4^{10-1}\\\\\\\\\nU_{10}=4^{9}\\\\\\\\\nU_{10}=262144\\\\\\\\[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitunglah-luas-lingkaran-yang-diameternya-56cm-tolong-di-jawab-801",
            "question": "Hitunglah luas lingkaran yang diameternya 56cm ?\r\ntolong di jawab ya.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bila d = 56 maka r nya adalah 28 \ndan luasnya \nTT r r = 22/7 * 28 *28\n= 22* 112 =     2664",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-persamaan-fungsi-kuadrat-yang-memotong-sumbu-x-dititk-304",
            "question": "tentukan persamaan fungsi kuadrat yang memotong sumbu x dititk (-3,0) dan (1,0) serta memotong sumbu y di titik (0,6)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f(x) = a (X-X1) (X-X2)<br>6 = a (0-(-3)) (0-1)<br>6 = a (3) (-1)<br>6 = -3a<br>-2 = a<br><br>maka f(x) = -2 (x+3) (x-1)<br>f (x) = -2 (x\u00b2+2x-3)<br>f(x) = -2x\u00b2-4x+6",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "garis-y2x-4-di-cerminkan-terhadap-sumbu-y-kemudian-di-putar-de-315",
            "question": "Garis y=2x-4 di cerminkan terhadap sumbu -y, kemudian di putar dengan R {0,90 drajat}persamaan bayangan garis itu adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "y = 2x - 4 <br>dicerminkan terhadap sumbu Y = mengganti x menjadi -x<br>y = 2x - 4 ---&gt; y = 2(-x) - 4 ----&gt; y = -2x - 4<br>rotasi 90 = mengganti x menjadi y dan y menjadi -x<br>y = -2x - 4 ----&gt; -x = -2y - 4 <br>\u21d2 x = 2y + 4 <br>\u21d2 y = 1/2 x - 2 <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}